Спросить Таню откуда она взяла координаты тестис генов, которые не
совпадают с границами генов.

# Similarity in replication timing between polytene and diploid cells is associated with the organization of the drosophila genome #
## Введение ##
В ПХ дрозофилы на ультраструктурном уровне выделяются черные очень
компактные диски, менее компактные серые диски, и декомпактные
междиски.  В настоящей работе мы демонстрируем подход, позволяющий
получить геномные координаты для границ всех черных дисков ПХ. На
примере хромосомы 2R мы демонстрируем, что черные диски политенных
хромосом соответствуют 60% ДНК эухроматиновых плеч и обладают набором
свойств, ранее описанных для районов ИГХ. Проведя детальный
цитологический анализ репликационного тайминга черных дисков в ПХ СЖ
мы показываем, что on the band resolution level there is a great
similarity in replication timing between polytene and diploid
cells. Bands replicate and finish the replication in the same order in
polytene chromosomes and cell cultures. Black bands are depleted with
replication initiation events and demonstrate U-shape replication
profiles. Replication delay of the band in different cell typesn
correlates with its length. Pattern of the initiation of replication
in the very beginning of S-phase is consistent with zones of very
early replication in cell cultures.  Все черные диски маркированы
хроматином руби в контексте 4-х цветной модели организации хроматина,
обогащены белками SuUR и Lamin, демонстрируют низкую плотность генов,
обогащенность тканеспецифичными генами, хорошее соответствие
топологическим доменам. В целом мы показываем, что the polytene
chromosome morphology reflects a partition of the Drosophila genome to
two global types of domains with different gene density and gene
activity. Такая организация является определяющей в организации
репликационного тайминга в разных клетках дрозофилы.

## Доделки по статье: ##

Вот основные доделки. Пока что это все, не считая необходимости
написать нам материалы и методы про всю статистику.

Возможно, почле шефских правок появится что-то еще.

Есть графики плотности распределения ORC2 и ориджинов по Comoglio в
двух типах клеток на 100 кб.  Далее есть графики по плотности
распределения на 100 кб TSS и целых генов.  Файл rsmpl (1).pdf и
табличка – это то, что было сделано раньше

Во всех этих случаях ты делал статистику для сравнения каждого
столбика со случайным.

Хочется статистику, которая отвечает на вопрос, есть ли разница между
интервалами и всеми дисками. (можно в кучу или парами).  В приложении
– треки с ORC2 и ориджинами по Comoglio (чтобы не искать, но это те же
треки, что были). Гены у тебя есть.

Еще у нас была диаграмма для доли самец-специфических генов среди всех
генов в дисках LR0-1, LR2-3, LR4-5 и интервалах. И ты считал
статистику для достоверности разницы между парами столбиков.  Все бы
хорошо, но я поняла, что не очень адекватно выделяла
самец-специфические гены. Поэтому хотелось бы то же самое, но с новыми
списками генов. В приложении – два новых файла со списками
самец-специфических генов.  Чтобы долю считать адекватно, прилагаю
файл, где выделены белок-кодирующие гены 2R, из которых я выбирала.

Таня
